TVB: 民主派鄭松泰借題發揮，以政府不承諾撤逃犯例為由不支持理大擴建撥款

立法會工務小組會議，有民主派議員以政府不承諾撤回《逃犯條例》修訂為理由，不支持撥款，建制派議員批評是借題發揮。

工務小組暑假休會前最後一次會議，先審議理工大學在何文田興建新醫療培訓大樓，計劃涉及約14億元。

人民力量新界東議員陳志全指：「同學得益是不是很大爭議性，但如果你今天去學校問學生，他們現時最關心的是甚麼，他們最關心的究竟是擴建校園撥款，還是撤回《逃犯條例》？」

熱血公民新界西議員鄭松泰稱：「政府無承諾，無條件不檢控這星期的示威人士，我覺得所有關於政府的撥款，我在原則上都無辦法會支持。」

最後多名民主派議員投反對或棄權票，議案在18票贊成、1票反對、4票棄權下獲通過。

之後審議將軍澳藍田隧道不停車繳費系統撥款申請，公民黨的郭家麒要求在場官員，就修訂《逃犯條例》表態。

運輸及房屋局副局長蘇偉文表示：「我對這方面沒有補充。」

新界西議員何君堯稱：「我希望公事，工務委員會討論正式問題，不要借題發揮。」

立法會工務小組主席盧偉國指：「我不容許大家在議事堂上對罵，講根本與工程項目無關係的事。」

會議結束時未完成審議。盧偉國說加會的機會不大，今個立法年度，小組未完成審議的項目還有十一個，包括西九龍填海計劃工程、重建南丫島的碼頭等。

1. TVB同香港人宣戰，應該點樣成全TVB？
2. 鄭松泰被加入民主派

仲以為黃曉瑩係清泉，原來都係臭雞一隻

黑警 tvb冇一個係無辜

咁佢的確有承認過自己係喎

TVB可以用鄭松泰1票投反對歸納做「民主派投反對」
然後作個故仔出黎屌民主派「借題發揮」不支持民生野
真係好撚正

袁志偉粒屎眼係甜定咸架各位TVB記者？

香港社會基礎是中國最壞的，比台灣都壞。香港的年輕人鬧事，關鍵是他的家長壞。

中國解放軍少將屌你地老母啊！

中共國防教授少將徐焰：香港最壞，比臺灣還壞

報得通訊辦未

曉瑩都係照讀

黃曉瑩同你個名一樣啊巴打

投訴佢虛假報導

證明泰博做得啱

咁講預左比人罵, 不過我覺得一單還一單好

因為唔撤回送中所以去攪其他冇乜爭議的項目對我地冇乜好處

1. 政府唔會因為你攪其他項目而撒回

2. 呢d民生項目基本上冇爭議但你去攪佢, 更會惹市民反感, 比人覺得民主派只顧反修例而唔做野

認同集中火力
雖然鄭松泰堅持咁做我都無所謂
重點係TVB記者本質就係一陀屎